【颱風追擊】11W（1809 山神 SON-TINH）+ 安比（12W）+ 1811 悟空（14W）

颱風追擊：熱帶氣旋 山神

11W（1809號熱帶氣旋 山神）
來源：越南
意義：山神

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

LM

颱風追擊：熱帶氣旋 安比

1810號熱帶氣旋 安比(12W)
來源：柬埔寨
意義：一種熱帶水果的名稱；俗稱「羅望子」/「酸角」

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 悟空

1811號熱帶氣旋 悟空(14W)
來源：中國
意義：在《西遊記》中，美猴王孫悟空護送高僧唐三藏（即唐玄奘）到印度取佛經。取經途中遇到不少妖魔阻撓，但都遭悟空一一制伏。

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

聽日八號?

0%

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

山神停左

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，
現為首席顧問高級技術員，但正被停職，停職時間預計於8月中旬左右結束。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-有一定氣象知識但經常發表與氣溫相關煩膠言論的會員。
逝去的不回來(#162037)-夏天冬天夏天的新AC，經常派膠乞膠，事跡罄竹難書。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

由於有巴絲反映，此reply中的自動更新圖（駛流圖等）既不常用亦不易用，亦相當佔用位置，因此以引文模式將其收起，有興趣查閱者請自行打開

11W 山神（重生）
HKO每小時定位&距離

2018/07/23
1540 T1
1600 20.9N 110.1E 450km(WSW)
1700 21.0N 110.1E N0.1 450km(WSW)
1800 21.0N 110.1E STNR 450km(WSW)
1900 21.1N 110.1E N0.1 440km(WSW)
2000 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2100 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2200 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2300 21.1N 110.2E E0.1 430km(WSW)

東向量

不過好似收多左 應該照公開雲圖 由渦度開始收，最後幅熱帶氣旋怎樣走開返先啱

山神 JTWC BIN C之旅（11W）

#1 CPA TO HK：263km
#2 CPA TO HK：383km
#3 CPA TO HK：328km
#4 CPA TO HK：315km
#5 CPA TO HK：348km
#6 CPA TO HK：317km
#7 CPA TO HK：304km
#8 CPA TO HK：311km
#9-#13 CPA TO HK：passed
#14 FINAL WARNING

CPA TO HK(1st):330km(S)

11W 山神(重生) JTWC BIN C之旅

#15 CPA TO HK：369km
#16 CPA TO HK：387km
#17 CPA TO HK：452km
#18 CPA TO HK：485km
#19 CPA TO HK：498km
#20 CPA TO HK：491km
#21 CPA TO HK：474km
#22 CPA TO HK：433km
#23 CPA TO HK PASSED

因為風post若果自動load圖仲用埋數據會好痛苦 所以各位巴絲可以進一步提議收起邊d自動更新圖，邊d直接公開
路徑圖同雷達圖應該就鐵膽公開啦

而家係咪仲預計午夜最接近?

lm

11W 山神（重生）
HKO每小時定位&距離

2018/07/23
1540 T1
1600 20.9N 110.1E 450km(WSW)
1700 21.0N 110.1E N0.1 450km(WSW)
1800 21.0N 110.1E STNR 450km(WSW)
1900 21.1N 110.1E N0.1 440km(WSW)
2000 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2100 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2200 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2300 21.1N 110.2E E0.1 430km(WSW)

2018/07/24
0000 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)

推到山神出番海

集氣

仲出得番咩

難了

北部灣也是海

舊年用哂今年既quota

大自然調節機制

日本既下沉應該有排食

11W 山神（重生）
HKO每小時定位&距離

2018/07/23
1540 T1
1600 20.9N 110.1E 450km(WSW)
1700 21.0N 110.1E N0.1 450km(WSW)
1800 21.0N 110.1E STNR 450km(WSW)
1900 21.1N 110.1E N0.1 440km(WSW)
2000 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2100 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2200 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2300 21.1N 110.2E E0.1 430km(WSW)

2018/07/24
0000 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0100 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)

唔使氣象知識都睇得明嘅就直接show?

雲圖，路徑圖呢啲識睇地圖就睇得明嘅就應該擺出嚟

我呢個建議個意義純粹係唔好等啲得好少人識/會睇嘅圖阻住大部分人睇post

呢幅圖會唔會解釋到呢個現象（利申：唔知有冇用）

11W 山神（重生）
HKO每小時定位&距離

2018/07/23
1540 T1
1600 20.9N 110.1E 450km(WSW)
1700 21.0N 110.1E N0.1 450km(WSW)
1800 21.0N 110.1E STNR 450km(WSW)
1900 21.1N 110.1E N0.1 440km(WSW)
2000 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2100 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2200 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2300 21.1N 110.2E E0.1 430km(WSW)

2018/07/24
0000 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0100 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0200 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)

安比正影響天津

去到咁遠

有冇高手可以教我睇mjo 估雨水多少

朋友係做耕田

越南北部暴雨成災至少32死 逾五千房屋倒塌

越南北部暴雨成災，至少32人死亡，17人失蹤。

於重災區之一安沛省，連日暴雨引發嚴重水浸，部分地區水深及腰，居民出入要涉水而行。有人急忙搬走傢俱，以免被洪水損毀。

熱帶風暴「山神」日前登陸越南北部，相連雨帶帶來暴雨，造成逾五千間房屋倒塌，至少八萬公頃農田被淹沒。

氣象部門預測，當地未來兩日會繼續下大雨，當局正搜救失蹤人士，並安置災民。

11W 山神（重生）
HKO每小時定位&距離

2018/07/23
1540 T1
1600 20.9N 110.1E 450km(WSW)
1700 21.0N 110.1E N0.1 450km(WSW)
1800 21.0N 110.1E STNR 450km(WSW)
1900 21.1N 110.1E N0.1 440km(WSW)
2000 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2100 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2200 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2300 21.1N 110.2E E0.1 430km(WSW)

2018/07/24
0000 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0100 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0200 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0300 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)

11W至15W，最先玩完既係13W,所有機構都停晒編 下一個會係12W安比定11W山神呢

11W 山神（重生）
HKO每小時定位&距離

2018/07/23
1540 T1
1600 20.9N 110.1E 450km(WSW)
1700 21.0N 110.1E N0.1 450km(WSW)
1800 21.0N 110.1E STNR 450km(WSW)
1900 21.1N 110.1E N0.1 440km(WSW)
2000 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2100 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2200 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2300 21.1N 110.2E E0.1 430km(WSW)

2018/07/24
0000 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0100 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0200 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0300 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0400 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)

繼續唔郁

11W 山神（重生）
HKO每小時定位&距離

2018/07/23
1540 T1
1600 20.9N 110.1E 450km(WSW)
1700 21.0N 110.1E N0.1 450km(WSW)
1800 21.0N 110.1E STNR 450km(WSW)
1900 21.1N 110.1E N0.1 440km(WSW)
2000 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2100 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2200 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2300 21.1N 110.2E E0.1 430km(WSW)

2018/07/24
0000 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0100 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0200 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0300 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0400 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0500 21.3N 110.3E N0.2 E0.1 410km(WSW)
0600 21.4N 110.3E N0.1 410km(WSW)
0700 21.6N 110.3E N0.2 410km(W)
0800 21.7N 110.3E N0.1 410km(W)
0900 21.9N 110.1E N0.2 W0.2 420km(W)

Molamola

安比逼近北京

當年今日
韋帝

咁快就6年
個名都無埋

時 間： 24 日 09 時
命 名： “安比”，AMPIL
編 號： 1810 號
中心位置： 北緯39.0度、東經117.3度
強度等級： 熱帶風暴
最大風力： 8級， 18米/秒（約65公里/時）
中心氣壓： 990 hPa
參考位置： 位於天津津南區境內

跑到上天津 同山神鬥磨地得耐唔死鬥長命

11W 山神（重生）
HKO每小時定位&距離

2018/07/23
1540 T1
1600 20.9N 110.1E 450km(WSW)
1700 21.0N 110.1E N0.1 450km(WSW)
1800 21.0N 110.1E STNR 450km(WSW)
1900 21.1N 110.1E N0.1 440km(WSW)
2000 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2100 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2200 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2300 21.1N 110.2E E0.1 430km(WSW)

2018/07/24
0000 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0100 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0200 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0300 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0400 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0500 21.3N 110.3E N0.2E0.1 410km(WSW)
0600 21.4N 110.3E N0.1 410km(WSW)
0700 21.6N 110.3E N0.2 410km(W)
0800 21.7N 110.3E N0.1 410km(W)
0900 21.9N 110.1E N0.2W0.2 420km(W)
1000 21.9N 110.0E W0.1 430km(W)

HKO T1 取消

結果山神到最尾都係唔夠資格拎個新名

孫悟空大鬧東京

又打錯，應該係準雲雀先啱

荃灣打哂風咁落雨

11W 山神（重生）
HKO每小時定位&距離

2018/07/23
1540 T1
1600 20.9N 110.1E 450km(WSW)
1700 21.0N 110.1E N0.1 450km(WSW)
1800 21.0N 110.1E STNR 450km(WSW)
1900 21.1N 110.1E N0.1 440km(WSW)
2000 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2100 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2200 21.1N 110.1E STNR 440km(WSW)
2300 21.1N 110.2E E0.1 430km(WSW)

2018/07/24
0000 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0100 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0200 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0300 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0400 21.1N 110.2E STNR 430km(WSW)
0500 21.3N 110.3E N0.2E0.1 410km(WSW)
0600 21.4N 110.3E N0.1 410km(WSW)
0700 21.6N 110.3E N0.2 410km(W)
0800 21.8N 110.2E N0.1W0.1 410km(W)
0900 21.9N 110.1E N0.1W0.1 420km(W)
1000 21.9N 110.0E W0.1 430km(W)
1040 all tc signal cancelled
1100 22.3N 109.6E N0.4W0.4 470km(W)

自台風“安比”上岸以來，已先後途徑上海、江蘇、山東、河北和天津5省（市），今晨8時其雲系結構保持仍然較為完整，強度維持熱帶風暴級別（8級，18米/秒）。受其影響，昨天起截至今晨，山東中東部、河北東部、天津大部、北京東南部等地出現暴雨，其中山東濰坊、日照和濱州，河北滄州，天津南部降雨量級達到大暴雨級別，局地降雨量超過150毫米。

上海登陸，直搗京津

旺角冇事

呢個風做到嘢

突然行得咁快

插完花變速爆落底

一向西就變返生前咁飛速

山神準備返多次鄉下加重災情

咪玩啦
條仆街識呢d 野咩

扭死位

【大壩出事】老撾水力發電大壩倒塌 湧出50億立方米水幾百人失蹤

如果係因為落太多雨先至冧，咁山神

除名

但佢係熱帶低氣壓咋

應該8月先再有風打

EC 24/00Z

乜野TRACK黎
今年D風個個都有問題

日本今年夏季真係慘 ，雨災熱浪風災三重奏 不過呢隻TC可以補水降溫都唔係壞事

S字型

打原內陸再去北海道

可以掃哂成個日本

遼寧 ‧ 吉林 ‧ 內蒙古兩天團

乾到咁都仲生存到

As reported from TIANJIN
(39.10N 117.16E 5m)
CHINA
Heavy Rain/Snow
(Rainfall/Snowfall was 177.3 mm in the past 24 hours ending at 06 UTC 24 Jul 2018)

今年d風都好有毅力

但無咩實力

山神都叫有啲嘅

全部都係TD TS
死唔斷氣

TS

今年想搵個爆發力高既都難

一路向西伯利亞

7月5日，浙富控股集團股份有限公司（“浙富控股”）全資子公司浙富水電國際工程有限公司與“Xe Pian Xe Namnoy 水電站項目”總承包方SK Engineering&Construction Co.,Ltd(以下簡稱“SK E&C”)握手簽約，在老撾巴色成功簽訂了《老撾Xe Pian Xe Namnoy水電站機電設備總承包項目合同》.中標總金額：7400萬美元。 （折合人民幣約 46096.82 萬元）。合同履行期限為2014年7月至2019年2月，項目分次交貨，預計到2018年底交貨完畢。 我司將負責整個機電設備的設計，製造，安裝以及調試運行。這是我集團浙富水電國際工程有限公司首次在老撾市場取得混流機的訂單，邁出進一步開拓國際水電設備市場的新步伐。 在當今全球經濟危機尚未見底的形勢下，拿到這份訂單更是具有特殊的意義。
（J到反哂白眼）
該電站位於老撾南部佔巴塞省老撾波羅高原，電站總裝機420MW,為三台單機容量126MW的高水頭混流機組以及一台單機容量為42MW的衝擊式機組。其中混流式機組最高水頭689.6米，為目前世界範圍內水頭最高的混流式機組之一，是全球水電領域的里程碑項目。
浙富在此項目中與眾多國際公司競爭並最後脫穎而出，再次證明了浙富在全球水電市場的競爭實力，同時也展示了中國水電設備供應商的全新形象。
在合同簽字儀式上，浙富水電國際工程有限公司總經理鄭懷勇表示，浙富國際作為浙富控股集團核心成員企業，具有很強的設計製造能力以及機電EPC管理能力，浙富國際一定嚴把產品品質、嚴控生產週期、嚴格履行合同承諾，發揮出品牌和資源優勢，高質量、高效率、高水平地完成XPXN水電站設備供貨任務，努力將XPXN水電站設備打造成精品工程，交上一份滿意的答卷，在全球水電市場上樹立中國水電製造商的的良好形象。
此訂單對於浙富國際意義非凡，證明了公司高層領導對市場開拓的精準預估，進一步擴大了公司在全球水電市場的知名度，進一步提升了“浙富製造”的國際影響力 ，再次有力地闡釋了浙富定位為“大中型成套水輪發電機組技術應用和機電設備整體解決方案供應商”的產品戰略，也體現出公司的國際項目達到一個新的高度，國際市場前景非常廣闊，憑藉對市場需求的深入理解和預判、以及更精益化的生產管理，浙富有信心在將來獲得更多的訂單。

無乜邊個風上到TY

輻散好到可以轉埋老溫

副高夏季西伸就聽得多
咁其他季節係點？
求解答

冬天龜縮係太平洋中心多，
春天係香港以南既緯度伸縮循環，
夏天先會係廣東或以北緯度伸縮
秋天初期持續西伸壓住華南，晚秋畀冷空氣進逼多次後退落低緯，最後東退返去太平洋

簡略大致係咁，實際副高四季都係到伸縮

多謝桜巴賜教

但係副高而家好似係35n左右歸屬

龜縮

廣東或以北

夏天20N-40N都係可能既勢力範圍

副高今年唔知做乜鬼太高喇

伸到去朝鮮半島唔算龜縮啦

而家副高中心高過北海道 異常地高

年年都會上到呢個緯度既，但好少咁長期盤据

講緊最少盤到下月初

係南韓東岸